\section{Effektivitet og struktur}

For gruppen har struktur gennem hele forløbet været afgørende for effektiviteten. Der har gennem store dele af processen været skift mellem en blød topstyring og en direkte

flad organisering. Det har ofte resulteret i en afventende holdning i teamet hvor ansvarsfølelsen er udeblevet. Dog har det ført til diskussioner om løsninger på problemerme der 

er opstået, og har derigennem fået gruppen til at arbejde mod bedre vilkår. I det store hele er det lykkedes gruppen at bevæge sig fremad og udvikle sig til det bedre. 

Med en konstant revurdering af sig selv har gruppen formået at forstå hinanden og processen markant bedre.

Et stort problem har været den flade struktur uden en ekstern product owner. Uden eksterne krav havde gruppen kun ansvar for sig selv hvilket resulterede i en doven og passiv 

holdning til projektet. Det sås bl.a. under sprint 4 og 5 hvor sprintene blev udskudt fordi opgaverne ikke var blevet løst indenfor den normerede tid. I stedet for at afslutte 

sprintene, holde et grundigt analyserende og diskuterende retrospektiv og starte på en frisk, blev sprintene forlængede med det argument at det var samme opgaver som skulle løses. 

Denne beslutning resulterede dog i et mistet overblik og en demotiverende udvikling samt et meget lavt effektivitetsniveau. 

Under denne fase fik gruppen en endnu større udfordring - et medlem valgte at melde sig ud af studiet og dermed gruppen. Det efterlod 5 mand til at gennemføre et projekt der i 

forvejen syntes ambitionsfyldt. Det giver anledning til at tro at gruppen faldt yderligere fra hinanden, men der skete en opblomstring mellem medlemmerne. Det samlede gruppen og 

der blev gjort tiltag for at effektivisere - deadlines/sprints på under en uge ad gangen og hårdere topstyring. Samtidig blev det aftalt at et medlem ville blive noteret hvis 

denne ikke havde færdiggjort opgaver, som personen var blevet pålagt, og vedlagt i den endelige aflevering. Tiltagene øgede motivationen og havde den ønskede effekt.

Nedenstående er ikke tænkt skal være med:

I starten af projektet blev gruppen motiveret af tanken om semesterstart, nye udfordringer og fællesskabsfølelse. Af denne grund var gruppen både ambitiøs og effektiv

Disse følelser varede indtil ugen før efterårsferien.

Ineffektivitet -> konflikt -> dobbeltarbejde

Sammenlign sprints og forklar forskelle, fordele/ulemper.

Flad organisering var dårligt for gruppen fordi ingen tog teten. Manglede en ekstern product owner til at motivere da der ville være krav at skulle leve op til. 

God effektivitet var afhængig af fællesskabsfølelse, men i højere grad af lederskab og struktur.

Lange sprints blev uoverskuelige og medførte íneffektivitet. 

Højest effektivitet i små grupper af 2 mand eller alene. Første fase af implementering gik godt med stort set al HW og SW færdigt. 